# Kisa ou ka fè pou reziste kont Cloudflare?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>klike sou mwen

## Sit entènèt konsomatè
</summary>


- Si sit entènèt ou renmen an ap itilize Cloudflare, di yo pa sèvi ak Cloudflare.
  - Kriye sou medya sosyal tankou Facebook, Reddit, Twitter oswa Mastodon pa fè okenn diferans. [Aksyon yo pi fò pase hashtags.](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - Eseye kontakte mèt sit entènèt la si ou vle fè tèt ou itil.

[Cloudflare te di](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
Nou rekòmande ke ou kontakte administratè yo pou sèvis yo espesifik oswa sit ke ou kouri antre nan pwoblèm ak ak pataje eksperyans ou.
```

[Si ou pa mande pou li, mèt sit entènèt pa janm konnen pwoblèm sa a.](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[Egzanp siksè](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
Ou gen yon pwoblèm? [Leve vwa ou kounye a.](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) Egzanp anba a.

```
Ou jis ede antrepriz sansi ak siveyans mas.
http://crimeflare.eu.org
```

```
Paj entènèt ou an se nan vi prive-abize prive gwo ranpa-jaden an CloudFlare.
http://crimeflare.eu.org
```

- Pran kèk tan li règleman sou vi prive sit entènèt la.
  - si sit entènèt la se dèyè Cloudflare oswa sit entènèt ap itilize sèvis ki konekte nan Cloudflare.

Li dwe eksplike ki sa "Cloudflare la" se, epi mande pou pèmisyon yo pataje done ou a ak Cloudflare. Si ou pa fè sa, sa pral lakòz nan vyolasyon konfyans ak sit entènèt la nan kesyon yo ta dwe evite.

[Yon egzanp politik sou vi prive ki akseptab la a](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
Mwen te li politik vi prive ou epi mwen pa ka jwenn mo Cloudflare la.
Mwen refize pataje done avèk ou si ou kontinye manje done mwen an Cloudflare.
http://crimeflare.eu.org
```

Sa a se yon egzanp sou politik vi prive ki pa gen mo Cloudflare la.
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

Cloudflare gen pwòp règleman sou vi prive yo.
[Cloudflare renmen moun doxxing.](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

Isit la nan yon bon egzanp pou fòm enskripsyon sit entènèt la.
AFAIK, sit entènèt zewo fè sa. Èske w ap fè konfyans yo?

```
Lè ou klike sou "Enskri pou XYZ", ou dakò ak kondisyon nou yo ak deklarasyon sou vi prive.
Ou dakò tou pataje done ou a ak Cloudflare epi tou li dakò ak deklarasyon sou vi prive cloudflare la.
Si Cloudflare koule enfòmasyon ou oswa ou pa pral kite ou konekte ak serveurs nou yo, li pa fòt nou yo. [*]

[ Enskri ] [ mwen pa dakò ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- Eseye pa sèvi ak sèvis yo. Sonje ou ap gade pa Cloudflare.
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- Rechèch pou lòt sit entènèt. Gen altènativ ak opòtinite sou entènèt la!

- Konvenk zanmi ou yo sèvi ak Tor sou baz chak jou.
  - Anonim yo ta dwe estanda nan entènèt la louvri!
  - [Remake byen ke pwojè a Tor aversion pwojè sa a.](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>klike sou mwen

## Add-ons
</summary>

- Si navigatè ou a se Firefox, Tor Navigatè, oswa Chromium Ungoogled sèvi ak youn nan sa yo ajoute-ons anba a.
  - Si ou vle ajoute lòt nouvo ajoute-sou mande sou li an premye.


| Non | Devlopè | Sipò | Kapab bloke | Kapab Notifye | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | **Wi**     | **Wi**     |  **Wi** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | Non     | **Wi**     |  **Wi** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | Non     | **Wi**     |  **Wi** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](../tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](http://crimeflare.eu.org/) | **Wi**     | **Wi**     |  Non |
| [TPRB](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | Sw | [ ? ](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | **Wi**     | **Wi**     |  Non |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | Non     | **Wi**     |  Non |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | Non     | **Wi**     |  Non |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | Non     | **Wi**     |  Non |


- "Decentraleyes" ka sispann koneksyon ak "CDNJS (Cloudflare)".
  - Li anpeche yon anpil nan demann rive nan rezo, ak sèvi dosye lokal yo kenbe sit soti nan kraze.
  - Pwomotè a reponn: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [Ou kapab tou retire oswa defye sètifika Cloudflare soti nan Otorite Sètifika ou (CA).](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>klike sou mwen

## Pwopriyetè sit entènèt / pwomotè entènèt
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- Pa sèvi ak solisyon Cloudflare, Peryòd.
  - Ou ka fè pi byen pase sa, dwa? [Men ki jan yo retire Cloudflare abonnements, plan, domèn, oswa kont.](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- Vle plis kliyan? Ou konnen kisa w dwe fè. Sijesyon se "pi wo a liy".
  - [Bonjou, ou te ekri "Nou pran vi prive ou oserye" men mwen te resevwa "Erè 403 Entèdi Anonim Proxy pa pèmèt".](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) Poukisa ou bloke Tor Oswa VPN? Epi poukisa ou bloke Imèl tanporè?

![](../image/anonexist.jpg)

- Sèvi ak Cloudflare ap ogmante chans pou yon pann. Vizitè yo pa ka gen aksè a sit entènèt ou si sèvè ou a desann oswa Cloudflare se desann.
  - [Eske ou te reyèlman panse Cloudflare pa janm desann?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- Sèvi ak Cloudflare prokurasyon "sèvis API" ou, "sèvè aktyalizasyon lojisyèl" oswa "RSS feed" ap mal kliyan ou yo. Yon kliyan rele ou epi li di "Mwen pa ka itilize API ou ankò", epi ou pa gen okenn lide ki sa k ap pase. Cloudflare ka an silans bloke kliyan ou yo. Èske ou panse li anfòm?
  - Gen anpil kliyan lektè RSS ak sèvis lektè RSS sou entènèt. Poukisa ou pibliye RSS feed si ou pa pèmèt moun yo abònman?

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- Èske ou bezwen sètifika HTTPS? Sèvi ak "Ann chifreman" oswa jis achte li nan men konpayi CA.

- Èske ou bezwen sèvè dns? Pa ka mete kanpe sèvè pwòp ou a? Kouman sou yo: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (Admin efase kont ou si ou itilize TOR)](https://freedns.afraid.org/)
  - [Alternativoj al DNS](../subfiles/alternative/domaindns.md)

- Kap chèche sèvis hosting? Gratis sèlman? Kouman sou yo: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [Altènativ a Cloudflare](../subfiles/alternative/cloudflare.md)

- Èske w ap itilize "cloudflare-ipfs.com"? [Èske w konnen Cloudflare IPFS pa bon?](../PEOPLE.md)

- Enstale Firewall Aplikasyon entènèt tankou OWASP ak Fail2Ban sou sèvè ou ak configured li byen.
  - Bloke Tor se pa yon solisyon. Pa pini tout moun jis pou ti itilizatè move.

- Redireksyon oswa bloke "Cloudflare chèn" itilizatè yo soti nan aksè nan sit entènèt ou an. Epi bay yon rezon si ou kapab.

> Lis IP: "[Chenn IP aktyèl Cloudflare la](cloudflare_inc/)"

> A: Jis bloke yo

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: Redireksyon nan paj avètisman

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read http://crimeflare.eu.org for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- Mete kanpe Tor Zonyon Sèvis oswa I2P insite si ou kwè nan libète ak akeyi itilizatè anonim.

- Mande konsèy nan men lòt Clearnet / Tor doub operatè sit entènèt ak fè zanmi anonim!

</details>

------

<details>
<summary>klike sou mwen

## Itilizatè lojisyèl
</summary>


- Discord se lè l sèvi avèk CloudFlare. Altènativ? Nou rekòmande [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - Briar gen ladan Tor daemon pou ou pa bezwen enstale Orbot.
  - Devlopè Qwtch, Open Privacy, efase pwojè stop_cloudflare nan sèvis git yo san avètisman.

- Si ou itilize Debian GNU / Linux, oswa nenpòt derive, abònman: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). Men, si ou kapab, ede verifye patch la, epi ede antretyen an rive nan bon konklizyon sou si li ta dwe aksepte.

- Toujou rekòmande navigatè sa yo.

| Non | Devlopè | Sipò | Kòmantè |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


Konfidansyalite Lòt lojisyèl an se enpafè. Sa pa vle di Tor navigatè se "pafè".
Pa gen okenn 100% sekirite ni 100% prive sou entènèt la ak teknoloji.

- Ou pa vle sèvi ak Tor? Ou ka itilize nenpòt navigatè ak Tor daemon.
  - [Remake byen ke pwojè a Tor pa renmen sa a.](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) Sèvi ak Tor Navigatè si ou kapab fè sa.
- [Kouman yo itilize Chromium ak Tor](../subfiles/chromium_tor.md)


Ann pale sou vi prive lòt lojisyèl an.

- [Si ou reyèlman bezwen sèvi ak Firefox, chwazi "Firefox ESR".](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [Firefox - Spyware Watchdog](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [Firefox rejte libète lapawòl, entèdi libète lapawòl](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["100+ downvotes. Li sanble tankou mande yon konpayi lojisyèl bwa nan ... lojisyèl se jis twòp jou sa yo."](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [Ui, poukisa Firefox ki montre m 'patwone lyen nan ba URL mwen an?](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [Mozilla - Dyab senkan](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [Sonje byen, Mozilla ap itilize sèvis Cloudflare.](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [Yo ap itilize tou sèvis dns Cloudflare a sou pwodwi yo.](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [Mozilla ofisyèlman rejte tikè sa a.](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [Firefox Konsantre se yon blag.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [Yo te pwomèt yo fèmen Telemetry men yo chanje li.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [PaleMoon / Basilisk pwomotè renmen Cloudflare.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [Achiv sèvè Pale Lalin nan rache epi gaye malveyan pou 18 mwa](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - Li rayi tou itilizatè Tor yo - "[Se pou li ostil nan direksyon pou Tor. Mwen panse ke pifò sit yo ta dwe ostil nan direksyon pou Tor konsidere faktè abi trè wo li yo.](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [Waterfox gen grav "telefòn lakay yo" pwoblèm](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [Google Chrome se yon espyon.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [Google Des aktivite ou.](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [SRWare Iron fè twòp telefòn koneksyon lakay ou.](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) Li konekte tou ak domèn google.

- [Brav Navigatè whitelist Facebook / Twitter trajèktograf.](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [Isit la nan plis pwoblèm.](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [binance afilye ID](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [Microsoft Edge pèmèt Facebook kouri Flash kòd dèyè do itilizatè yo.](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [Vivaldi pa respekte vi prive ou.](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [Nivo Opera espyon: ekstrèmman wo](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [Ou pa ta dwe sèvi ak iOS nan tout, sitou paske li se malveyan.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

Se poutèt sa nou rekòmande anwo tab la sèlman. Anyen ankò.

</details>

------

<details>
<summary>klike sou mwen

## Mozilla Firefox itilizatè
</summary>


- "Firefox swa" ap voye enfòmasyon debug-nivo nan serveurs Mozilla san yo pa opt-out metòd.
  - [Serveurs Mozilla yo ap bèk Cloudflare](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- Li posib entèdi Firefox pou konekte avèk serveurs Mozilla.
  - [Politik-modèl gid Mozilla la](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - Kenbe nan tèt ou Trick sa a ta ka sispann travay nan vèsyon pita paske Mozilla renmen whitelist tèt yo.
  - Sèvi ak firewall ak dns filtre yo bloke yo konplètman.

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~Rapòte yon ensèk sou tracker Mozilla a, di yo pa sèvi ak Cloudflare.~~ Te gen yon rapò ensèk sou bugzilla. Anpil moun te afiche enkyetid yo, sepandan admin an te kache ensèk la nan 2018.

- Ou ka enfim DoH nan Firefox.
  - [Chanje default founisè dns nan Firefox](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [Si ou ta renmen itilize ki pa ISP dns, konsidere lè l sèvi avèk OpenNIC Tier2 sèvis dns oswa nenpòt nan sèvis dns ki pa Cloudflare.](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - Bloke Cloudflare ak dns. [Crimeflare DNS](../subfiles/service.publicdns.md)

- Ou ka itilize Tor kòm rezolveur dns. [Si ou pa ekspè Tor, poze kesyon isit la.](https://tor.stackexchange.com/)

> **Koman**
> 1. Download Tor epi enstale li sou òdinatè ou.
> 2. Ajoute liy sa a nan dosye "torrc".
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. Rekòmanse Tor.
> 4. Mete sèvè dns òdinatè w lan nan "127.0.0.1".

</details>

------

<details>
<summary>klike sou mwen

## Aksyon
</summary>


- Di lòt moun bò kote ou sou danje ki genyen nan Cloudflare.

- [Ede amelyore repozitwa sa a.](http://crimeflare.eu.org)
  - Tou de lis yo, agiman yo kont li ak detay yo.

- [Dokimante epi fè trè piblik kote bagay yo ale mal ak Cloudflare (ak konpayi ki sanble), asire w ke ou mansyone repozitwa sa a lè ou fè sa](http://crimeflare.eu.org) :)

- Jwenn plis moun lè l sèvi avèk Tor pa default pou yo ka fè eksperyans entènèt la soti nan pèspektiv nan diferan pati nan mond lan.

- Kòmanse gwoup, nan medya sosyal ak meatspace, dedye a libere mond lan soti nan Cloudflare.

- Kote sa apwopriye, ap mennen nan gwoup sa yo sou repozitwa sa a - sa kapab yon kote pou kowòdone k ap travay ansanm kòm gwoup.

- [Kòmanse yon poulaye ki ka bay yon altènatif siyifikatif ki pa antrepriz Cloudflare.](../subfiles/alternative/cloudflare.md)

- Fè nou konnen nenpòt ki altènativ pou ede omwen bay plizyè defans kouch kont Cloudflare.

- Si ou se yon kliyan Cloudflare, mete anviwònman vi prive ou, epi rete tann pou yo vyole yo.
  - [Lè sa a, pote yo anba chaj anti-Spam / vyolasyon vi prive.](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- Si ou se nan Etazini yo nan Amerik la ak sit entènèt la nan kesyon an se yon bank oswa yon kontab, eseye pote presyon legal anba Gramm-Leach-Bliley Act la, oswa Ameriken yo ak DIsabilities Act ak rapò tounen ba nou ki jan lwen ou jwenn .

- Si sit entènèt la se yon sit gouvènman an, eseye pote presyon legal anba 1ye Amannman nan Konstitisyon Ameriken an.

- Si ou se sitwayen Inyon Ewopeyen, kontakte sit entènèt la voye enfòmasyon pèsonèl ou anba Règleman Jeneral Pwoteksyon Done. Si yo refize ba ou enfòmasyon ou yo, se yon vyolasyon lalwa.

- Pou konpayi ki reklamasyon yo ofri sèvis sou sit entènèt yo eseye rapòte yo kòm "fo piblisite" nan òganizasyon pwoteksyon konsomatè ak BBB. Sit wèb Cloudflare yo te sèvi pa serveurs Cloudflare.

- [UIT a sijere nan yon kontèks ameriken ki Cloudflare ap kòmanse jwenn ase gwo ke lwa antimonopòl ta ka desann sou yo.](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- Li posib ke GNU GPL vèsyon 4 a ka gen ladan yon dispozisyon kont estoke kòd sous dèyè tankou yon sèvis, ki egzije pou tout pwogram GPLv4 ak pita ke omwen kòd sous la aksesib atravè yon mwayen ki pa fè diskriminasyon kont itilizatè Tor.

- [Se vi uzas Mastodon bonvolu sekvi la konton Mitigator](../subfiles/service.altlink.md).

</details>

------

### Kòmantè

```
Toujou gen espwa nan rezistans.

Rezistans fètil.

Menm kèk nan rezilta yo pi fonse vini yo dwe, zak la anpil nan rezistans tren nou kontinye destabilize sitiyasyon an distopik ki rezilta yo.

Reziste!
```

```
Yon jou, ou pral konprann poukisa nou te ekri sa a.
```

```
Pa gen anyen futurist sou sa. Nou deja pèdi.
```

### Kounye a, kisa ou te fè jodi a?


![](../image/stopcf.jpg)
